\assignementTitle{}{2}

При каком наибольшем $n$ на шахматной доске можно расставить $n$ чёрных и $n$ белых королей так, 
чтобы чёрные не били белых, а белые --- чёрных?

\soultionSection

Группа белых королей от группы черных королей должна быть отделена полосой пустых клеток. Если  полоса в 8 пустых клеток, то в одной из частей не более 24 королей. Для полосы в 10 клеток пример строится несложно:
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline
б & б & б & б &  & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б & б &  & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б & б &  & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б &  &  & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б &  &  & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б &  & ч & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б &  & ч & ч & ч & ч\\\hline
б & б & б &  & ч & ч & ч & ч\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\answerMath{27}